%%% Здесь выбираются необходимые графы
\documentclass[russian,utf8,pointsection,floatsingle,equationsingle,emptystyle]{eskdtext}

\usepackage{chngcntr}

\usepackage{etoolbox}

\usepackage{eskdfreesize}

\usepackage{import} % relative imports

\usepackage[defaultlines=4,all]{nowidow} % Нет висячим строкам!
\setnoclub[4]

\usepackage{geometry}
% Eskdx всё равно будет сбрасывать геометрию, так что нам придётся ставить её ручками
\newcommand{\fixgeometry}{\newgeometry{left=3cm,right=1cm,top=2cm,bottom=25mm}}

% Свои допиливания eskdx
\usepackage{input/eskdx-custom-styles}

% Шоб картинки фигачить туда, где они должны быть
\usepackage{float}

% Зачем: Длинна, пимерно соответвующая 5 символам
\newlength{\fivecharsapprox}
\setlength{\fivecharsapprox}{6ex}

% Зачем: Добавляет отступы для абзацев.
\usepackage{indentfirst}
\setlength{\parindent}{\fivecharsapprox} % Примерно соответсвует 5 символам.

% Зачем: Настраивает межстрочный интервал, 1.5
\usepackage[nodisplayskipstretch]{setspace} 
\setstretch{1.5}

% Зачем: Отключает использование изменяемых межсловных пробелов.
% Почему: Так не принято делать в текстах на русском языке.
\frenchspacing

% Зачем: Сброс счетчика сносок для каждой страницы
\usepackage{perpage}
\MakePerPage{footnote}

% Зачем: Добавляет скобку 1) к номеру сноски
\makeatletter 
\def\@makefnmark{\hbox{\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark)}}}
\makeatother

% Зачем: Расположение сносок внизу страницы
\usepackage[bottom]{footmisc}

% Зачем: Пункты (в терминологии требований) в терминологии TeX subsubsection должны нумероваться
\setcounter{secnumdepth}{3}

%%% Таблицы
\usepackage{multirow} % улучшенное форматирование таблиц
\usepackage{numprint}
\usepackage{booktabs}
%%% Таблицы с автосуммой
\usepackage{spreadtab}

%%% fix http://ewigestudent.blogspot.ru/2013/12/eskdx.html
\newcommand{\No}{\textnumero}

%%% Списки
\usepackage{enumitem}
\setlist[itemize]{leftmargin=0cm,itemindent=\parindent}
\setlist[enumerate]{leftmargin=0cm,itemindent=\parindent}
\makeatletter
    \AddEnumerateCounter{\asbuk}{\@asbuk}{м)}
\makeatother
\setlist{nolistsep}
\renewcommand{\labelitemi}{--}
\renewcommand{\labelenumi}{\asbuk{enumi})}
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumii})}

%%% Для работы со сложными формулами
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

%%% Гиперссылки
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{cleveref}

%%% Что бы использовать символ градуса (°) - \degree
\usepackage{gensymb}

%%% Что бы работал eskdx и некоторые другие пакеты LaTeX
\usepackage{xecyr}

%%% Для работы шрифтов
\usepackage{xltxtra}
%%% Ставим Times New Roman - как основной шрифт
\setmainfont[Mapping=tex-text]{Times New Roman}
%%% Courier New - для моноширного текста
\setmonofont[Scale=MatchLowercase]{Liberation Mono}

%%% Для того чтобы работали стандартные сочетания символов ---, --, << >> и т.п.
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}

%%% Для работы с русскими текстами (расстановки переносов)
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{russian}
\setotherlanguage{english}
\newfontfamily{\englishfont}{Liberation Mono}
\newfontfamily{\englishfont}{Times New Roman}
\newfontfamily{\cyrillicfonttt}{Liberation Mono}  % ttt, for mac
\newfontfamily{\cyrillicfont}{Times New Roman}

% Убираем точки после заголовков https://toster.ru/q/223063
\AtBeginDocument{% устанавливаем переопределение через это
    \def\@aftersepkern{\hspace{0.5em}}%
    \def\postchapter{\@aftersepkern}%
    \def\postsection{\@aftersepkern}%
    \def\postsubsection{\@aftersepkern}%
    \def\postsubsubsection{\@aftersepkern}%
    \def\postparagraph{\@aftersepkern}%
    \def\postsubparagraph{\@aftersepkern}%
}

%%% Заголовки
\makeatletter
\renewcommand\Large{\@setfontsize\Large{16}{18}}
\renewcommand\large{\@setfontsize\large{14}{14}}
\makeatletter
\ESKDsectStyle{section}{\normalfont\Large\bfseries}
\ESKDsectSkip{section}{16pt}{10mm}
\ESKDsectSkip{subsection}{14pt}{10mm}
\ESKDsectSkip{subsubsection}{14pt}{14pt}
\ESKDsectStyle{subsubsection}{\mdseries}
\makeatletter
\newcommand\structuresection{\@startsection {section}{1}{\z@}%
  {-3.5ex \@plus -1ex \@minus -.2ex}%
  {2.3ex \@plus.2ex}%
  {\centering\normalfont\Large\bfseries\MakeUppercase}}
\makeatother

%%% Ставим подпись к рисункам. Вместо «рис. 1» будет «Рисунок 1»
\addto{\captionsrussian}{\renewcommand{\figurename}{Рисунок}}

%%% Русские кавычки
\usepackage {csquotes}
\DeclareQuoteStyle{russian}
    {\guillemotleft}{\guillemotright}[0.025em]
    {\quotedblbase}{\textquotedblleft}
\ExecuteQuoteOptions{style=russian}

%%% Листинг кода
\usepackage[]{minted}
\newminted{json}{fontsize=14pt}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\colorlet{punct}{red!60!black}
\definecolor{background}{HTML}{FFFFFF}
\definecolor{delim}{RGB}{20,105,176}
\colorlet{numb}{magenta!60!black}
\lstset{
    basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
    tabsize=4,
    breaklines=true,
    columns=fullflexible,
    flexiblecolumns,
    numbers=left,
    numberstyle={\footnotesize},
    extendedchars
}
\lstdefinelanguage{JavaScript}{
    keywords={typeof, new, true, false, catch, function, return, null, catch,
    switch, var, if, in, while, do, else, case, break},
    keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
    ndkeywords={class, export, boolean, throw, implements, import, this},
    ndkeywordstyle=\color{darkgray}\bfseries,
    identifierstyle=\color{black},
    sensitive=false,
    comment=[l]{//},
    morecomment=[s]{/*}{*/},
    commentstyle=\color{purple}\ttfamily,
    stringstyle=\color{red}\ttfamily,
    morestring=[b]',
    morestring=[b]"
}
\lstdefinelanguage{json}{
    basicstyle=\normalfont\ttfamily,
    numbers=left,
    numberstyle=\scriptsize,
    stepnumber=1,
    numbersep=8pt,
    showstringspaces=false,
    breaklines=true,
    frame=lines,
    backgroundcolor=\color{background},
    literate=
     *{0}{{{\color{numb}0}}}{1}
      {1}{{{\color{numb}1}}}{1}
      {2}{{{\color{numb}2}}}{1}
      {3}{{{\color{numb}3}}}{1}
      {4}{{{\color{numb}4}}}{1}
      {5}{{{\color{numb}5}}}{1}
      {6}{{{\color{numb}6}}}{1}
      {7}{{{\color{numb}7}}}{1}
      {8}{{{\color{numb}8}}}{1}
      {9}{{{\color{numb}9}}}{1}
      {:}{{{\color{punct}{:}}}}{1}
      {,}{{{\color{punct}{,}}}}{1}
      {\{}{{{\color{delim}{\{}}}}{1}
      {\}}{{{\color{delim}{\}}}}}{1}
      {[}{{{\color{delim}{[}}}}{1}
      {]}{{{\color{delim}{]}}}}{1},
}

%%% Переопределяем стиль содержание
\makeatletter
\renewcommand{\l@section}{\@dottedtocline{1}{0em}{1.25em}}
\renewcommand{\l@subsection}{\@dottedtocline{2}{1.25em}{1.75em}}
\renewcommand{\l@subsubsection}{\@dottedtocline{3}{2.75em}{2.6em}}
\renewcommand{\@pnumwidth}{0.7em}
\makeatother

% Автоматически переносить на след. строку слова которые не убираются
% в строке
\sloppy
\clubpenalty=10000 % Запрещаем разрыв страницы после первой строки абзаца
\widowpenalty=10000 % Запрещаем разрыв страницы после последней строки абзаца
\brokenpenalty=4991
\predisplaypenalty=10000
\postdisplaypenalty=1549
\displaywidowpenalty=1602
\righthyphenmin=8 % Минимальное число символов при переносе - 8.

%%% Для вставки рисунков
\usepackage{graphicx}
% \graphicspath{{../source/pictures}}

%%% Форматирование подписей
% https://tex.stackexchange.com/questions/31906/subcaption-package-compatibility-issue
\usepackage[compatibility=false,tableposition=top]{caption}
% \captionsetup[table]{skip=42pt}  % WTF!?
\captionsetup[table]{skip=10pt}
\captionsetup[figure]{skip=10pt}
\setlength{\floatsep}{30pt}
\usepackage{subcaption}
\renewcommand{\thesubfigure}{\asbuk{subfigure}}

%%% Для вставки интернет ссылок, полезно в библиографии
\usepackage{url}

%%% Подподразделы(\subsubsection) не выводим в содержании
\setcounter{tocdepth}{2}

%%% Каждый раздел (\section) с новой страницы
\let\stdsection\section
\renewcommand\section{\newpage\stdsection}

%%% Каждый раздел (\section) с новой страницы
\let\stdfigure\section
\renewcommand\section{\newpage\stdsection}

% Магия для подсчета разнообразных объектов в документе
\usepackage{eskdtotal}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{totcount}
\regtotcounter{section}
\newcounter{totfigures}
\newcounter{tottables}
\newcounter{totreferences}
\newcounter{totequation}
\providecommand\totfig{}
\providecommand\tottab{}
\providecommand\totref{}
\providecommand\toteq{}

\makeatletter
\AtEndDocument{%
  \addtocounter{totfigures}{\value{figure}}%
  \addtocounter{tottables}{\value{table}}%
  \addtocounter{totequation}{\value{equation}}
  \immediate\write\@mainaux{%
    \string\gdef\string\totfig{\number\value{totfigures}}%
    \string\gdef\string\tottab{\number\value{tottables}}%
    \string\gdef\string\totref{\number\value{totreferences}}%
    \string\gdef\string\toteq{\number\value{totequation}}%
  }%
}
\makeatother
% Какой-то лютый костыль для подсчета картиночек и табличек
\pretocmd{\section}{\setcounter{totfigures}{\value{figure}}}{}{}
\pretocmd{\section}{\setcounter{tottables}{\value{table}}}{}{}
\pretocmd{\section}{\setcounter{totequation}{\value{equation}}}{}{}
\pretocmd{\bibitem}{\addtocounter{totreferences}{1}}{}{}

% Убираем ненужные куски формочек
\ESKDremoveFromStyle{formII}{columnsxix}
\ESKDremoveFromStyle{formII}{columnxxxi}
\ESKDremoveFromStyle{formII}{columnxxxii}
\ESKDremoveFromStyle{formIIab}{columnsxix}
\ESKDremoveFromStyle{formIIab}{columnxxxi}
\ESKDremoveFromStyle{formIIab}{columnxxxii}
%% Гостовские шрифты в рамках
\renewcommand{\ESKDfontShape}{\fontspec[BoldFont={Times New Roman Bold}]{Times New Roman}}
\renewcommand{\ESKDfontShape}{\fontspec[ItalicFont={Times New Roman Italic}]{Times New Roman}}
